Запуск

Проект готов к запуску, содержит библиотеки для того чтобы вам не пришлось их устанавливать вручную

Если какие-то подходы на ваш взгляд являются спорными, мы можем обсудить их использование. Вот список возможных альтернатив:

Архитектура: используемая MVP, но возможно написание на MVC. Нет опыта разработки, но думаю вполне мог бы использовать VIPER и возможно MVVM. Если бы целью проекта была именна эта задача, то для упрощения вполне можно было бы не разделять на столько ответственностей, обойтись без роутера (сделать Segue в IB), Фабрики, сетевые запросы сделать с помощью Alamofire внутри всё того же ViewController тд.

Загрузка данных: как вариант обёртка Alamofire в одном классе (на мой взгляд проще), либо почитать и реализовать шаблон библиотеки Moya, в целом данная реализация использована мной с целью сделать шаг в сторону Moya

Layout в коде: возможны ещё варианты VFL / NSLayoutConstraint (больше кода, чем при использовании Anchors)

UIFabric: базовая реализация, но возможен вариант согласно паттерну "абстрактная фабрика", но не в этом контексте

Router: Segues

Инициализация ячейки не в Presenter'е, а в методе dequeueReusableCell(withModel: CellModel, for: IndexPath) реализованном в расширении класс UITableView, но в таком случае View будет знать о Model, либо наоборот
